因為去左野餐比老細秋後算帳既入一入黎

見到身邊已經有唔同人因為去野餐比老細警告甚至炒魷
大家如果面對呢個情況，第一時間緊係諗上勞工處告鳩個仆街老細
但係有兩個事實大家要清楚：
第一，香港僱傭條例基本上係廢既，正常黎講老細只要比足通知你再炒，除非係你放緊產假、工傷或者有薪病假（可能要病夠四日先有）期間，咁樣先叫違法。仲有一個可能性，就係因為你參加工會活動而炒

第二，眾所周知勞工處都係廢既，唔講佢本身就係政府一部份，甚至有情況係明明有得追，勞工處職員都可以同你講無得追。因為耍走左你佢就少樣野做，公務員心態就係咁

所以，如果真係比老細秋後算帳既，我建議你地唔好第一時間就去搵勞工處，而係應該搵左工會先。因為勞資糾紛問題，工會一定最有經驗同資格幫手，就算上到法庭，都只係得工會有權代表你屌鳩個老細

叫你搵工會，咁緊係唔係叫你搵工聯會啦職工盟其實已經出左post，叫人如果被老闆搞可以聯絡佢地，而且職工盟前幾日都有叫人唔好番工，如果大家係因為響應工會活動而比老細炒，工會可能都有方法幫到你既

職工盟post：
6月12日，有唔少打工仔都響應停工/罷工，參加反送中集會。但我哋收到有打工仔嘅消息，竟然因此被腦細照肺盤問。所以，我哋而家收集緊秋後算帳嘅公司名單，呼籲市民抵制下列公司，並作出跟進行動。如果各位打工仔有上述經歷，請提供資料到以下google form，我哋會聯絡你哋！如有任何疑問，請致電2770 8668查詢。
*資料經當時人提供證據核實。
*當事人的資料一概保密。

香港職工會聯盟

民陣 6.16 反修訂《逃犯條例》遊行
日期：2019年6月16日（日）
時間：下午2時30分集合、3時正起步
集合地點：維園草地
終點：金鐘政府總部

大家一定要到！！！

pish

推

Pish

全部告勞工署先啦.